地盤工被搜出鐵錘 警不同意有合理辯解 今裁定罪名不成立 指傷人不是唯一推論

#屯門裁判法院第八庭
#李志豪裁判官
#20200222屯門 #裁決

馬(32)

控罪：在公眾地方管有攻擊性武器
被控於2020年2月22日，在屯門鄉事會路近燈柱DD1785B的公眾地方，無合法權限或合理辯解，而攜有攻擊性武器，即一個鐵鎚。

📌裁決理由
案發當日PW1 警員26450收到接報指屯門公園有公眾地方打架事件，到場調查。有人向PW1指出涉案人士所在地方，PW1見到3名男子，其中一名穿白衣，追截他上天橋，及後在巴士站把兩名男子截停，一名為被告，另一男子經調查後獲放行。

PW1在被告袋中搜獲一把鎚子，被告表示鎚子在置樂購買，但無收據。PW1在庭上觀看片段後承認有提及地盤。

李官認為證人誠實可靠，在庭上如實作供。但考慮該兩人無故停下，可能因為被告衣著與逃跑人士相似，不肯定被告是否PW1從屯門公園開始追截的人。

該鎚子不是新的鎚子，被告不是在工作中，但考慮該鎚子無被遮蓋或包裝，傷人不是唯一推論。現場亦無示威。

疑點利益歸於被告，裁定被告罪名不成立。

📌訟費申請
辯方認為被告沒自招嫌疑，亦已向PW1嘗試解釋管有鎚子的原因，但PW1無記錄下來。李官認為市民不應無緣無故帶刀或士巴拿等工具，而被告聲稱鎚子新買，卻無單據。李官最後指出若容許市民無緣無故帶該等工具，「社會會好亂」，不耐煩地拒絕辯方的訟費申請。

地盤工唔揸鐵錘 唔通揸毛筆咩

而被告聲稱鎚子新買，卻無單據

keep單托柒咩

真係on9，咁樣都叫拒絕理由？
依家即係擺明公我贏字你輸
重有戴眼鏡人士隨身有螺絲批點計

李官認為市民不應無緣無故帶刀或士巴拿等工具，而被告聲稱鎚子新買，卻無單據

簡直白痴官
街市邊間五金鋪比單你

真係好撚離地條友係咪成世人未試過出街買嘢

死紅官

其實擺明係明知警畜理虧又唔想批辯方的訟費申請
唔批辯方的訟費申請=地盤工蝕左一大筆錢

呢d咪大律師公會死都唔認的司法迫害

大家去街市五金鋪望下

我就無見過螺絲批,槌仔都開單

有既
但係你問佢先會手寫比你囉

有單架...師傅買野唔通用自己錢咩

但佢白衫 知唔知係點情況

啲狗智力真係有問題

你知唔知咩係私伙野

大把藍領用私伙電批
office工就私伙機械鍵盤

想同邊個claim

唔係要claim公數嘅野邊會得登攞單

認真考慮使唔使出下國先

你識唔識睇判詞呀。
果個師爺死左去邊。